【人權法案】 參議院以電郵或電話表決 或可加速月內通過

香港反修例運動衝擊突急劇升溫，《香港人權及民主法案》亦或有重大進展。提出法案的共和黨參議員魯比奧在Twitter發文表示，在參議院通過《法案》一事上取得重大進展。據了解，魯比奧於香港時間周三凌晨會見了參議院多數黨領袖麥康奈爾，引述對方或願意最快於香港時間周四深夜，透過俗稱為「hotline（熱線）」的非正式表決方式，嘗試取得參議院議員「一致同意（unanimous consent）」。

據知，魯比奧聯同參議院外交事務委員會主席Jim Risch會見麥康奈爾，麥康奈爾願意以俗稱「hotline（熱線）」的非正式方式取得參議院「一致同意」。有知情人士指，魯比奧聯同Jim Risch出席有關會議，增加協商勝算，因為「熱線」方式需要審議相關法案的委員會主席一同提出，而有關方式意指多數黨及少數黨領袖在參議院「衣帽間」放出有關擬議法案的通知，透過電郵或電話通知各議員，徵詢意向，反對者需在一定時限內提出異議，若無人反對，最快可在下一個大會（22日）結束前宣布通過。

據知，若以「熱線」方式進行，則法案內容不會作出改動。

駐華盛頓港人組織Hong Kong Democracy Council總監朱牧民接受《蘋果》查詢表示，「熱線」方式毋須佔用大會討論時間，是參議院常見取得議員「一致同意」的非正式方式。他更透露，魯比奧辦公室預期《法案》有望在美國感恩節前通過。
記者 梁穎妍

快d呀

通過then ?點實行

咁一致通過係咪唔使俾trump簽？

Rubio

快

Twitter 戰線 ：向外國報告校園情況！

出門之前 rt like reply
Twitter組會keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

不與厚望。

跟住咪TRUMP TRUMP禁開始粒掣

//有望在美國感恩節前通過//

如果係真係好好好撚感恩